日本大學舉辦「Zoom 畢業典禮」 學生遠端操控機器人接證書

日本新冠肺炎持續升溫，然而3月正值畢業季，許多學校因此取消畢業典禮，讓畢業生大喊可惜。沒想到由知名管理學家大前研一經營並兼任校長的BBT大學（Business Breakthrough大學）28日舉辦了一場遠端的「線上畢業典禮」，讓機器人「newme」代替學生進行撥穗儀式，而學生不只能夠以視訊與大家長大前研一進行對話，更能透過系統從遠端親自操控「分身機器人」，是全球第一場導入newme機器人的畢業典禮。

根據BBT大學官網指出，此次導入畢業典禮的「分身」newme是由全日空控股公司獨立開發設計的互動式機器人，newme機器人原本是被設計用來為身體不便的人提供「遠端旅遊」體驗，透過遠端技術與機器人的結合，讓人類能夠超越物理限制，彷彿身歷其境。

為了減少新冠肺炎感染的可能性，BBT大學破天荒地導入最新科技舉辦了遠端畢業典禮，讓這次參加畢業典禮的4名畢業生（大學2名、研究所2名）待在家中也能夠「親手」接下由校長大前研一頒發的畢業證書。在典禮過程中，newme上的螢幕會呈現出畢業生的臉，等到司儀唱名後，畢業生就可以透過系統遠端操控機器人，讓機器人走到台前接下證書。此外，其他的學生也可以透過雲端視訊會議系統Zoom「線上觀禮」，大大地減低群聚感染的可能性。

感覺從今年開始科技會急速進步
不過人類會開始退步

屌

一手籌畫此次遠端畢業典禮的幕後功臣，正是任教於BBT大學經營學院國際經營學系的系主任谷中修吾。谷中表示，很高興這次能在防疫的非常時期導入機器人，完成兼具溫暖的線上畢業典禮。如果未來還有在苦惱是否該舉辦入學典禮或畢業典禮的教育機構，希望此次BBT的措施能夠提供其他學校作為參考。

片：

其實幾過癮 反正親身拎CERT都冇可能
玩下呢啲新奇野 滿足到大家之餘又可以當實驗做

啱晒我(毒撚

無問題 都係儀式啫

照片中可以看見，學校準備了兩具可以移動的人形模特，穿上學士服代表畢業生的形象，並且在胸前放上畢業證書。而人形模特的頭部位置，則是擺放平板電腦，透過遠端視訊連線，讓學生宛如置身在現場。但現場照的視覺效果看起來十分詭異，尤其平板電腦視訊更神似喪禮的告別照，讓網友紛紛驚呼母湯。

點解我會笑到停唔到

哩啲垃圾機械人好撚樣衰
起碼做到全息影像先J啦

乜撚啊

母湯

我覺得ok
有科技元素
又搏到上報

south park

似曾相識

鬼片咁

真係好撚慘
日本啲學校好似係會喺畢業典禮度
一齊唱啲離別嘅經典歌

再加埋校門外嘅櫻花

宜家molamola

如果告别式係咁會點

屌，好似同死者影車頭相咁

點解個頭要突出黎

將日常生活數碼化
呢D 原來就係未來科學發展既方向
唔錯

真心似

想起呢條片

愚人節？

3月28日舉辦了一場遠端的「線上畢業典禮」

好似去大酒店咁

用photoshop key個樣上去仲實際

Captain Stan

幾有喜感

車頭咁

d 相出到黎好好笑

其實整返靚d係ok 既

um
原來可以咁樣幫還押手足

習總睇住你畢業

屌,靈堂咩家陣

唔好笑人啦

on9當有趣

畢生難忘喎

冬ot高質

究竟班人係點樣忍到笑

我諗起回魂夜個阿婆

好似死人相

好正

諗起佢

諗起呢個

出殯咁

2019

2020

有啲似車頭相

唔錯 但在場嘅人都唔戴口罩 ......

有啲恐怖

不如咁樣算啦

「行動貼」請大家用閒置電腦，手機add play list loop 自己人的片,入去睇30 秒!thx
YouTube 文宣戰線已經開始
大量共狗YouTuber已經入侵YouTube
為了反抗共狗YouTuber
請大家幫忙訂閱！要人！要人！

好得人驚喎

笑咗

唔知有冇人用zoom搞婚禮

Zoom 喪禮嘅話
係咪靈堂大相一張
跟住每張櫈一部 iPad, 一部一個樣

笑死
好似大頭相

喜你老母

建議香港跟

到時控制機械人撞鳩班奶共校長落台

個個學生坐住開zoom
得校長鳩企成日

笑撚到

送資料比中國

係咪得我覺得似喪禮車頭相

好似出殯孝子舉相咁

慘

放咪有咩意思

我屌

講thank you

on9

應該係阿lee吉多

恐怖多d

VR AV

我睇到好似兩條友死左
整左紙紮公仔代替
情況就好似冥婚咁

靈堂張相咁樣

屌好似死左咁 CLS

個機械人企直少少會好啲

又幾好笑

咁樣玩下遙控機器人又好似幾正
當然最好之後會補返個儀式啦

extremely on9

係咪有冤情

應該無

車頭相

其實幾好

我第一眼睇仲以為係中國殭屍

用gif 得唔得？

+1

笑到我

你個名

Ok喎

吓都係經喇叭播㗎啦
如果想營造返真人嘅感覺
你唔會面對面同人講嘢個個人都有枝咪跟身嗰喎

日本人咁返工

班人唔笑個下好嘢

原來四月七日就到期。選管會就優先老人家投票同限制點票人數 作公眾諮詢。

係咪要三菊恭

係日本先諗到呢啲on9野

過程嚟姐 爬到行到跑

至少佢地都有心搞

機械人

啲女女

台灣新聞 sorry

好快會有用Zoom拍AV

屌 諗起返校

屌，正想講，捧住幅車頭相接骨灰咩

靈堂+扶靈

啲機械人咁似紙紮公仔 咩事

千與千尋？

熄曬燈可以當鬼片拍

用zoom玩狼人殺...

southpark 走得好前 CA係 butter 嚟? 唔記得係邊個

Stan 嚟

好撚好笑

唔知點解突然諗起代客拜山

遲d 科技白事

好撚奇怪

以日本人咁重視儀式嚟講
呢個係好撚大嘅突破

on9當有趣，完全唔明點解咁多正評，如果係隔離強國發明啲咁嘅嘢，仲唔瘋狂恥笑